蘋果：康怡管理處數次撕走「五大訴求，缺一不可」70歲婆婆貼係門口既揮春

居於康怡花園H座高層的婆婆，原於今年年初，因為臨近新年就張貼揮春文宣，並於去台灣看完總統選舉回港後，就發現該文宣已經不翼而飛，惟管理處收到投訴後，指既無證人亦無證據，拒絕處理問題。因此婆婆毅然在防盜眼上安裝閉路電視，先後貼上「五大訴求，缺一不可」，以及諸如「身體健康」、「長命百歲」和「平平安安」等揮春，但先後被管理處三番四次清走。婆婆為此事既傷心亦不甘。

然而5月14日晚上，管理處在晚上約7時，再度派員到該單位撕走揮春。婆婆指當時正進食晚餐，聽到門外撕紙聲，受到驚嚇即高呼救命，當場放聲大哭。

婆婆之後分別張貼「健康長壽」以及「願榮光歸香港」，但管理處亦先後於6月5日及6月30日撕走。而且管理處手法變本加厲，兩次分別是在凌晨3時後及4時後，安排保安撕走。由於防盜眼有閉路電視錄影，婆婆翌日看見片段後相當不安，惶惶不可終日，「感覺好似俾人迫害咁，好大壓力，又瞓唔到覺。」婆婆精神委靡，需要醫生開安眠藥服食，才能安睡，更同時需要服食胃藥及血壓藥。

垃圾管理處

推

屌你老母連人地丫婆身體健康都搣，康怡管理處班人渣祝你地全家唔撚健康死無全屍

破壞私人財產

阿婆都蝦

痴撚線 呀婆都恰
痴啲健康長壽都唔畀
係咪咒呀婆短命

cls

咁係損壞私人財物喎，搵議員私人刑事檢控啦

係咪刑毁+盜竊

刑事毀壞

push

有閉路電視 有片 有證據
搵議員幫手告9 個保安啦

婆婆

共產社會日常

Dllm

推到上報呀

刑事毀壞私人財產?
唔告都起碼要投訴到班人炒魷

可以經小額錢債去告

就係上左蘋果啦😅

有證據報警等佢地無得再做保安
同要管理處道歉

婆婆精神委靡，需要醫生開安眠藥服食，才能安睡，更同時需要服食胃藥及血壓藥。

如果係美國，我諗幾百戶出黎告到管理處仆街

物管狗？

sorry sorry 眼殘

100％刑事毀壞
管理處蝦阿婆唔識法律

比你告入左都係幾蚊雞
賠夠一舊水比你好未
根本意義不在錢

私人財物直接撤一定告得入
有片有證據 張揮春有損毀 絕對唔可以用代為保管去打
區議員做野啦

個管理處都好串

根本係精神迫害

保安狗

[流亡手足］睇到呢篇流亡台灣手足既初選分析真係想哭

係咪可以唔交管理費？

推 願榮光歸香港

所以話光復業委會同樣重要，甚至比區會更重要。業委會藍的話，咁請返來的管理公司/保安公司一定都係藍，保安自然都係偏藍。更不要說拒絕黃絲區議員入屋苑派野/宣傳，有狗黎時大開中門比狗入 等等壞事做盡。 希望可以搞搞佢啦

咁撚仆街
私人野都敢亂搞
香港真係賤狗橫行
三萬+賤狗幾時死

Push

應該唔得，呢啲私人屋苑好似會釘契？

私人刑事檢控乃未來大勢

公屋啲設施舊得濟咩 ? 好快有得換新

區議會

議員

私人地方都搞cls
真係要搵議員幫手

搵當區區議員玩大佢

喺自己屋企門口貼都要比人撕 on9架？！
仲要私樓喎 啲食蕉咁撚大膽

告得

告民事都得

點解唔告佢?
喊無乜用

未經物主同意拆除合法懸掛嘅宣傳品應該直接告盜竊罪啦 有晒案例可以跟 就算個保安判社會服務令有咗案底連牌都無埋可以正式乞食

個門係業主資產，小小一個管理處憑乜野咁早，炒個員工先啱數

係度想分享小故事：
話說物主成日發現櫃桶內的私人物品不翼而飛
但搵唔到個賊
於是物主係個鎖頭做左手腳
係鎖頭加左墨水

第二日 物主一睇手指
就知邊個係賊

利申：唔主張非法行為
但有時係要保護自己
希望婆婆身體健康！

呢個時候需要區議員+律師+記者+街坊

聽日出動

泛民班律師又死晒去邊？

我想知 如果婆婆用marker直接寫落度門
係咪直頭會俾人淋紅油

睇住老人家黎搞屌你老母

私人樓要睇保安面色？唔係咁好笑嘛？

先核控個負責撕既保安，殺一儆百

不過泛民永遠唔上心，如果係奶共畜，仲唔好似執到寶發大來搞

垃圾管理公司

檢控

1

推到有議員幫手 告佢老母臭閪

管理公司多數係退休警察開

痴撚線

裝鐵閘得唔得

精神/心理創傷賠償
睇心理醫生醫藥費

個看更應該係退休狗

係

呢個真心重要，好多人忽略咗，推

住同一座嘅手足幫下手

邊9個保安呀

下次貼保安狗死全家

呢單野，如果淨剪索帶，留返橫額係原地，仲有無得告呢？

毀壞私人財產係刑事嚟 邊個話為錢
屌你老母成班保安狗蝦阿婆好恰 點都要俾教訓佢地

係咪可以告鳩佢民事

推 做咩撚野依個 可以撕人地門口既野？

正解

私人刑事檢控喇屌 做咩尻野呀

屌你老母
做人做到咁撚折墮
告撚到佢仆街啦

快啲搵議員
破壞私人財物 可以炒得

港鐵成隊律師團同人慢慢玩
加上泛民唔會幫依d即係又會無下文 個阿婆繼續比人攪

婆婆放條片出嚟等連登仔祝隻保安狗身體健康

咁一般就會告刑事毀壞

貼自己門口都唔撚得 ?

Cls

屌 係咪痴線

叫管理處講清楚咩位貼得揮春，邊D係公家地方

撕呀婆揮春=管理處指控阿婆佔用公家地方

咁唔該管理處一視同仁，一係撕曬全棟大廈所有住戶門外既揮春囉

唔肯撕埋其他住戶=管理處雙重標準恰呀婆=管理處涉嫌毁壞呀婆財物

仆街陳經理

議員召喚

用油寫喺閘到

利事變0

仆街管理處

其實度門係自己
中意貼咩就貼咩

今時今日嘅法庭真係唔好太大期望

婆婆好野

係咪痴咩都撕 撕一貼百

阿婆真好

仆佢個街

講多無謂做嘢最實際
快啲推比區議員做嘢

cls
如果將啲字刻係大門上
管理公司係咪會成隻門拆走?

有無康怡手足幫手？

刑毀喎
戇鳩㗎
犯法就係犯法呢
屌你老母

警察又話見到犯法就拉？
死全家啦

一張「我要真普選」條幅在香港變成禁忌，貼自家窗戶亦遭無理阻撓，表達自由受限制。住在杏花邨的溫太上周六在 大窗貼上「我要真普選」標語，昨收到管理處電話，職員稱她違反大廈公契，標語影響大廈外觀，要求拆除。她反駁：「我屋企個窗都唔可以貼嘢？有冇搞錯？」負 責管理的港鐵公司昨晚回覆本報稱，無政策限制張貼標語，住戶亦無違反公契。  上周政府強拆獅子山上「我要真普選」巨型條幅後，有市民在窗戶貼上「我要真普選」小型標語。溫太自言全家均支持爭取真普選，故在兒子房間大窗貼上標語。但昨晨9時許丈夫收到管理處電話，指張貼標語違反大廈公契，她其後致電管理處查詢。   根據電話錄音紀錄，職員先聲稱標語「影響大廈外觀」，溫太立即反問：「我貼喺自己窗喎，即係我貼張海報或者張國榮都唔可以？」溫太指對指控聞所未聞，要求 管理處再確認是否違反大廈公契，職員就堅持「係真係唔得㗎」。溫太斥責：「咁冇民主㗎啦喎，我自己個窗貼乜都唔得？」職員支吾以對，最後指自己只是通知一 聲，希望住戶合作拆除。 住戶投訴看到「唔舒服」 溫太堅拒拆除，並聯絡杏花邨工聯會區議員何毅淦要求協助，成功駁回管理處要求。何毅淦回覆記者查詢時承認，住戶有自由在窗戶張貼標語，但他指部份居民很反對，「有啲居民唔鍾意呢樣嘢，亦會同管理處講番，管理處打上去都係勸喻居民，唔想太濃政治味道喺條邨」。  有管理處職員無奈稱，貼標語猶如揮春，但近日收到住戶投訴看到標語「唔舒服」，故保安要作「溫馨提示」。  溫太指標語並非貼在窗外或牆上，只是表達支持真普選，屋苑亦有住戶同貼標語聲援，「我唔知佢屋苑怕啲乜！咁我哋有自由，香港地喺屋企貼張海報都唔得，咁我行出街唔知有乜事發生」。   港鐵發言人回覆本報稱，管理處接獲住戶投訴，指有住戶窗戶張貼標語，影響大廈觀感。而物業管理公司無任何政策限制住戶在單位內張貼告示或標語，該住戶並無違反大廈公契條文。對於職員曾聲稱住戶違反公契，發言人指公司會提醒職員處理同類事件時多加留意，避免誤會。

想蝦阿婆?
港鐵發言人同工聯會都話無違反公契喎
石Q你邊位？ 定康怡果條寫得特別過人？

呢個係康怡公文袋區議員FB 大家推比佢睇

隻保安狗藍屍黎

原來可以告盗竊
啱啦四單
班保安自己驚餐飽啦

貼係自己門口都撕算唔算刑事毀壞+偷野？

管理處正一仆街

推到區議員見到幫手

認真可以告 有哂cctv有哂証據

痴撚線畜生藍屍保安慿乜撕人地d財產
一定要告到條仆街留案底

直接吿鳩佢啦
cctv有留低嘅話根本就齊晒證據
管理處應該唔會想搞大佢
分分鐘諗住庭外和解
咁個bargaining power就大左好多

康怡管業處係狗鐵
不意外

議員幫手

告得喎
仲嚇親啊婆要賠錢
康怡議員做嘢

推到個管理處出來

推呢個

之前唔係有報導過
呢個管理處阿頭
係大陸嚟嘅

最憎香港人嘅咩？

又係恒隆

康怡管理處全體人員死全家

裝cam

拉婆婆一家
再升個保安做腳安都似

推
阿婆都蝦

直接買罐油寫落去，睇下會點處理

婆婆識玩
勁過連登仔 起碼叫有啲戰術 識扮下病同精神創傷

揸住雞毛當令箭
搞鳩自己老闆
啲藍屍食蕉果然同警甴天生一對
都係0學歷嘅社會蛆蟲

貼係自己屋企門口都唔得？

屌你老母垃圾管理處
婆婆多謝您

保安好多都係腥香港人嚟嘅
好食懶飛喎

唯有美孚隊長

支持

淋屎 放蚱蜢 放內臟
千祈唔好

貼多啲，貼到佢地清唔走

人地屋企範圍貼乜關你哋撚事咩
支持搞大佢

保安有咩權可以撕業主既野

尼個屋苑之前報導過
好似個唔知乜嘢阿姐

最憎著香港人

個管理處真係唔洗旨意新年多利是收
入幾條頭髮落去就有

妹子大過主人婆

康怡係under黨錢property management

法庭判唔駛賠
就即刻搵個保安出嚟
之後你明

追究到底

恰阿婆？？推！

法治原來仲未死？
一定告得入？
你傻撚咗

自己門口都唔貼得
惡過共產黨
搞到人哋阿婆嚇親
呢班賤人全部一齊墊底

夾錢告尻佢我捐一千

祝党黑手生仔JJ爛生女爛子宮
(班濕鳩好撚傳統)

婆婆好醒有裝cam
有哂片食蕉走唔甩

我都畀業主立案法團搞，叫看更同我講搣晒D貼紙文宣，我唔肯搣，叫看更叫條友自己有嘢就同我講，但最後冇人搵過我，但我D貼紙角就出現晒搣痕

Pish

癡鳩線㗎癡自己道門關管理處撚事
搞大佢啦

祝個婆婆繼續身體健康
咁深黃好感動

告鳩班藍甴啦

又偷野又破壞 告得啦

婆婆應該都有啲錢，識裝CCTV裝鳩啲保安狗
唔爭在搵議員出律師信啦

唔係私人野？

刑毀你個管理公司斷正啦❗️報警❗️

正仆街管理處

傻鳩管理處
記唔記得太古居民點串班狗
又有錢又黃都唔知 下世小心啲啦

呢度有冇律師幫佢出咗律師信呀

屌你間仆街保安公司/管理處 人哋業主俾錢請你返嚟呀 無咗班業主你邊有得撈呀
仲要搞私人地方 你估間屋係你架？
仆街管理公司真係俾人屌得少

屌蝦呀婆
超區全投坦克車

屌

咁惡

寫對「福無雙至 禍不單行」

畀班仆街

同意

康怡係黨鐵管理

向法庭申請私人檢控
告管理處刑事毀壞私人物品

+ 小額錢債法庭告管理處賠償

物管狗真係低撚賤
管個屋苑仔成日當自己管理層得罪講成班都係垃撚圾

真係office 果班點會嗱屎上身咁戇鳩
一定係班老而不保安賴醒自己去撕

搵陸大狀跟跟老婆婆個case啦

1. 刑事毀壞（《刑事罪行條例》第60條）

任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪，一經定罪可處監禁10年。

任何人摧毀或損壞任何財產（不論是屬於其本人或他人的） 並意圖摧毀或損壞任何財產或罔顧任何財產是否會被摧毀或損壞；及意圖藉摧毀或損壞財產以危害他人生命或罔顧他人生命是否會因而受到危害，同樣干犯罪行，一經定罪可處終身監禁。

控方必須證明對他人生命的威脅是由財產摧毀或損壞而造成的而非證明對他人生命的威脅是造成財產摧毀或損壞的行為的結果。

「損壞」在這條罪行下的定義非常廣泛。除了物質上的傷害，「損壞」亦包括任何對該物品價值或用途造成的損失。損壞可以是暫時或永久的，而它不需要是可觸摸的。損壞的例子包括：取走物品的一部分或使該物品暫時失效；在行人道上塗上水溶性塗料；及把泥土塗抹在建築物牆壁上。

刑毀
盜竊
非法闖入

刑事重難告得入啦
死全家邊會做嘢

蘋果有相

真心祝福婆婆身體健康
管理處班畜牲生絕症吊命死唔去

集體唔交管理費

食屎保安狗

睇埋片仲撚嬲

告管理處同相關公司刑事毀壞，眾籌告到佢d垃圾公司pk

啲看更以為自己係城管呀

咁撚冚家鏟既事情蘋果記者可唔可以放埋上FB page比香港人睇下

講得好
叫婆婆喺門口裝定cam先,影住上嚟撕野嗰個柒頭，之後連片交畀議員再，等議員幫手安排私人檢控， 同埋mark低嗰個管理處負責人嘅資料、有關物業管理公司負責康怡花園嘅個物業經理嘅資料等等，有齊哂所有資料呢就可以一次過私人檢控曬佢哋係有份教唆同埋縱容啲畜牲藍絲破壞婆婆私人財產

即係無通知過就撕？

新年冇利是

撳入條LINK睇片會搵到答案
睇完都覺得婆婆個仔都算仁慈，冇開班保安狗波

推依個

阿婆太激動 對身體唔好

唔止無通知，直頭係撕咗唔認

咁仆街

D揮春咁靚

門口貼乜關人撚事又唔係犯法

已經係最近第二單

小額都係幾十蚊入紙好平咋

痴鳩線

仲要出糧俾佢on99

婆婆加油
有冇業主立安法團跟進下

貼愛國愛黨有冇人撕

之前係粉嶺gp 一單差唔多，有屋主貼左我要真普選揮春係門口比管理處叫拆走，話係公家地方唔比貼野，最尾屋主大返保安轉頭係咪所有人都唔貼得揮春係門口

最尾保安好似笠水繼續比屋主貼

貼紙講私人財物，如有破壞法律追究之類
睇下個保安敢唔敢亂黎

議員麻煩跟進
btw 利是掰掰了

呀婆都恰 屌你老母

唔交到deadline會small claim你

趙家賢

「陳經理才理直氣壯地回答：「係。」」
陳姓經理

推到聽朝

吊 講咁多 快d起底先啦

係你啦陳經理 再做撕紙狗小心冇教好訓

直接寫喺門口啦

真係要推 呀婆都唔放過

搵區議員跟進

唔怪得咁猖狂

保安/物業管理絕大部分都係藍到黑
除咗啲食蕉要警務處出牌，啲公司好多都係退休狗開嘅

推到全香港人都知

有關投資者或相關股份公司可能會受到嚴重經濟罷買 影響未來20年發展 新一代香港人唔會再買你d野 唔該比小小壓力果邊 處理下件事

最基本告刑事毁壞

康怡管理處新年咪諗住有利是

推到中午

精神壓力

可唔可以索償

係屋企門口都管？
痴線

要搞搞佢

又係黨鐵狗

吊老母康怡

70歲婆婆說：

感覺好似俾人迫害咁，好大壓力，又瞓唔到覺。

按照這些症狀
她很大機會是 被逼害妄想症
家人快些帶她看醫生

5月仲痴揮春 咩料

諗起呂布露黑齒

補充

有研究指出
一年來的社會運動
Trigger左很多有情緒病的人
我們要正視

要撫平傷口
不散播仇恨

咁樣做犯法

今日撕你揮春，聽日就拆埋你道門架啦。
賤畜無人身危險點會驚，婆婆住係度，啲保安就爛命一條，點夠佢鬥。

啲保安知你地址，放打手入去淋紅油，塞鎖匙窿，整假傳單話婆婆欠債放落全層信箱，大把嘢玩。

所以應該係令班保安狗驚返人身/屋企人人身有安全。但係我唔鼓勵大家犯法，所以呢個前提下基本無解。

蝦阿婆可唔可恥呀

乜撚嘢事個垃圾管理處

保安狗国安上身，垃圾

私人財產 哈哈 仆街啦
下次油向門到睇你點搞

咁買樓嚟把撚

屌你老母

一定要追究

唔好派利是

組織居民 選業委會 搞死管理處

個婆婆擅自安裝CCTV拍攝屋外
很大機會觸犯了私隱條例

垃圾蘋果新聞唔想睇

議事論事

我貼單張有冇犯法㗎

萬事小心，謝震中住康怡花園嘅

做事之前衡量下風險

餸頭人數見一個少一個

貼係自己屋企門口又關你事

告鳩佢 要眾籌出聲

啲垃圾管理員就係見阿婆先蝦

tui

犯撚左咩法？

果度係Mtr 做物管

推呢個，可以告得入

而家可以點處理？

港共死全家，一個都唔淨

推到婆婆知或區議員知搵婆婆洗唔洗幫手

1.寫信投訴
2.圍鳩管理處
無第3個方法，祝福亦無用

最多叫個阿婆唔好貼 有乜權可以私自撕走?

私人都可以撕走？

on9 貼自己門口 管狗有乜資格撕
屌你老母 恰人老人家 死全家啦

我買撚咗層樓 貼野係門都唔撚得？

推佢管理公司仆街

欺負老人家

管理處都on9唔想撈

貼咩關佢撚事

呢個難啲
撕走身體健康揮春
整爛人地私人物品喎咁都唔犯法？
如果判唔犯法以後管理處保安啲私人物品都兇多吉少，啲住客同保安鬥互相整爛嘢

but, e到香港

康怡迫害老人家

婆婆識玩
一告條(芝麻種?)保安9死硬,刑毀留案底無人請

垃圾

一告馬上收50萬安家費

阿婆仲勁過班連登仔
班連登仔仲自我審查緊係到改口號

我其實講緊政治環境無得搞啫
唔好話要告得入 告入左都唔會有咩大賠償
無代價既鬥藍鬥紅行為黨鐵會繼續做

管理公司好似係仲記

籌錢幫你搞大佢

告佢

黨鐵express申請

你太低估康怡手足了
之前未知啫

區議員呢 ? 做野啦

時事台老鼠原來係呢度

專登半夜三更先撕
康怡花園管理處賤過地底泥

呢班管理員必須獅鳥

4個

垃圾實q以為自己係邊個

邊間物管 告佢
有冇議員幫婆婆

共產黨持份者

有冇住康怡手足
幫下婆婆啦

邊間垃圾 管理公司呀

以後都無利是收

婆婆識玩

私人檢控

用噴漆噴lo

十間物管九間藍

On9管理處以為阿婆唔識裝cctv
真係on9仔黎

貼係公家地方

支持婆婆康怡手足要幫下手
Btw康怡有幾座係狗竇

會唔會係藍絲鄰居投訴呀我諗保安唔會咁夠膽撕住戶d野掛

做到咁為乜呢？

都話有監視器睇到扮咩講到保安狗中立

俾藍絲鄰居投訴 然後管理處夾左喺中間
利申: 物管狗

撕佢張野
個「理據」係因為佢貼左出屋外

但其他人貼其他揮春就唔算貼左出屋外

又係典型選擇性針對某啲住戶

食屎啦 , 香港就係敗喺你班仆街手上

發夢個時聽到真係有條仆X藍絲鄰居投訴。
個條藍絲狗仲係委員會主席，佢同管理處連成一氣亞婆奈佢地唔何。

而家條仆X藍絲鄰居日日炸機播國歌，去管理處投訴仲叫人出律師信比佢話告佢囉。亞婆好慘，希望大家幫幫亞婆。

其實係咪可以告管理處刑事毁壞

告到佢工都冇 兼要賠錢補償銀髮族心理損傷

我哋可否上面單位打藍球？

借爆樓神器比婆

泛民係咪又想大事化小 小事化無？

康怡應該多黃絲吧？ 嘈佢啦

公文黨？咁我知點解做唔到野了

刑毁

公民黨區議員

人哋門口都搞

成班大律師，又諗住大事化小 小事化無

班友真係唔識架喎

憑咩撕人屋企d野

點搞呀屌

成間換走佢，妹仔大過主人

應該有人投訴
正常保安唔會搞事
除非唔正常

身體健康都搣

垃圾大狀黨
永遠唔做野

推到有議員幫手

貼係木門度，再係鐵閘加膠板，睇佢點搣

賤種食蕉

咁都係而家去small 佢

刑事毀壞喎 告到你班窮鬼仆街先

3點搵人伏鳩個保安仲好

推爆佢

康怡業主 有咩可以做？

康怡花園

美國佬嘅話屋主已經開槍了

未必
但玩集體訴訟要佢陪返每人幾萬美金和解

個呀婆話成日比人mon住，有次仲嚇到佢食緊飯大叫
日日比人非法入侵造成精神壓力，開槍還擊

唔係管理處唔識 係個低文化水平食蕉唔識

想知同層其他住戶如果無左揮春，係唔係關管理處事

告鳩佢啦

On9?
私人財產黎
我貼張一百蚊紙喺我門口，任何人攞都係偷嘢

今日可以拆你揮春
聽日可以拆你閘門

看更咁惡既咩
如果我個度咁，知道邊個單位玩野仲好玩唔賣樓保平安當佢贏

老人家好鐘意收埋D 錢, 一陣揮春原來有成皮野攝住咁點算

咁我間屋入面貼你見倒又投訴係咪爆我門?

push告得

身體健康都唔得?

屌佢老母管理處

佢咁鍾意貼屋企入面貼啦
做咩要貼門外

告佢老味

721831101111

係咩保安公司，破壞自人物品，可以告間保安公司喇

邊間保安公司咁賤

偷野
告佢

呢D大律師黨區議員，喺fb打幾隻字扮跟進左？

睇死佢都係睇新聞先知呢件事，仲要一定無接觸過個阿婆

婆婆應該日日打去管理處投訴呀！！ 呻下舒緩下壓力！

告得？問係最多大律師既公民黨先啦，人地當區區議員都無行動

垃圾藍絲保安自取滅亡

婆婆都恰 正仆街 仲要人地有份出糧比你條撚樣

做嘢啦大家

老實講，就咁睇報道，個仔女同區議員都幾廢

推~~~

區議員？比晒位你入加分都唔做野

Pish this

健康長壽都唔得
on99

仲利是?等收帛金